【消委報告】空氣清新機表現參差 小米1099元淨化器勝5480元Dyson

空氣污染情況引人關注，近年不少港人會選擇購置空氣清新機。消委會近日測試12款樣本，發現其去除香煙煙霧、塵埃及花粉的速度參差，尤其在甲醛去除上表現懸殊，有一款售價1099元的空氣清新機，空氣淨化速度及整體表現較兩款逾5000元的樣本優勝。

樣本價格介乎1099元至7080元，相差超過5倍，惟前者的小米樣本取得4分總評分，較後者的Blueair樣本多0.5分；而售價低於5000元的樣本，表現亦相對5480元至7080元的樣本較佳。

12款空氣淨化機均隨機附有隔除香煙煙霧、塵埃等顆粒物的過濾器，以及可除臭或去除氣態污染物。潔淨空氣量（CADR）數值愈高，即其淨化該污染物的速度愈快，當中Dyson「Pure Cool Link TP03清除煙霧」的表現在全部樣本中較遜色，而飛利浦及日立樣本的除顆粒物的速度明顯較高，獲5點評分。

在去除甲醛方面，消委會指全部樣本均可降低空氣中的甲醛濃度，速度最低和最高的樣本相差高達26倍。當中飛利浦樣本表現突出，量得除甲醛CADR達每分鐘139.9立方呎；法國特福的樣本則速度較慢，量得每分鐘5.1立方呎。報告又指，有七成半樣本除甲醛的評分，均在2.5分或以下。

另外，消委會表示，4款聲稱適用房間面積較細的樣本，其清除顆粒物的速度較3款聲稱適面積較大的樣本為高；提醒產品聲稱的適用面積，未必能幫助消費者評估產品的實際淨化表現，促請廠商標註產品的潔淨空氣量和採用的測試標準，以便消費者參考。

牌子／型號／售價／總評分（最高五星）／空氣淨化表現（最高五星）：

飛利浦／AC3259/31／4988元／4.5星／4.5星

日立／EP-NZG70J／4990元／4.5星／4星

捷家伴／PAC2302／2888元／3.5星／3星

無印良品／MJ-AP1GL／3580元／3星／3星

b-Mola／NCCO1702／4288元／3星／3星

聲寶／KC-AH50-W／4430元4星／4星

Panasonic／F-PXM55H／3480元／4星／3.5星

小米／空氣淨化器2S(AC-M4-AA)／1099元／4星／3.5星

Blueair／Classic 405(SmokeStop)／7080元／3.5星／3.5星

法國特福／PU4065／2698元／3星／2.5星

Dyson／Pure Cool TP04／5480元／3星／3星

Dyson／Pure Cool Link TP03／5480元／3星／2.5星

小米不嬲好用

耐唔耐用先？

呢d空氣淨化機係唔係要keep 住定期換filter/濾芯?

無amway？？

咁要買飛利蒲同日立了

agree 因為都冇測試用耐左會唔會爆炸

用緊果個小米2S 憎間野 純粹貪平 其他好貴
唔覺特別好 用到 叫做OK咁囉
睇說明書個芯好似係要年幾兩年換一次 話部機會提你換

之前話小米空氣清新機個內籠未拆包裝，個APP都顯示淨化緊空氣

未拆包裝都有空氣㗎

Panasonic／F-PXM55H／3480元／4星／3.5星

屌你空氣淨化得3.5

記錯，原來係濾芯

大陸霧霾成災，大陸品牌小米推出空氣清新機，售價僅699人民幣，聲稱可有效過濾99.7%的PM2.5污染物；不過有網民發現，小米空氣清新機透過手機APP顯示的空氣指數，較用儀器測出的實際指數低幾成，質疑小米造假。

小米空氣清新機內置檢測裝置，用戶須透過手機APP，查看室內空氣指數。前日（9日），一名網民在微博發言，發現小米空氣清新機有古怪，即使濾芯的塑膠包裝未有拆除，但APP仍顯示室內空氣指數下降，又顯示濾芯已經有所消耗。網民紛紛質疑，濾芯未拆封就可以過濾空氣中的污染物？

負責該產品的小米負責人蘇峻回應質疑，指APP顯示的濾芯消耗，是根據清新機運作的時間計數；至於空氣指數為何會下降，蘇峻則稱空氣質素會因為顆粒物沉降及局部空氣流動，發生變化。

由於質疑廣為流傳，不少大陸科技網站都爭相「測試」小米空氣清新機的效能。一家科技網站用專業空氣檢測儀器，測試小米空氣清新機，宣稱該產品確有空氣淨化的效果，但使用的檢測裝置非常廉價，APP顯示的數據不準，而且會根據風速等作出調整，有時會出現「蒙蔽用戶」的現象。

支濾芯本身有菌

見到小米贏都知唔使睇

之前睇測評 冇裝個濾網 部機開左一陣之後都顯示個空氣質量好左

消委不嬲持平

質你老母量

【大花筒】消委會$3,000添置Dyson風扇 測試反推介$200貨仔

之前已經一單，推薦人地買雜牌風扇

人都係自私撚，口講一套，到真係影響自己，仲會小米咩

Bmola咁低分就知成份報告唔洗睇落去
其他機用活性碳用新機做測試真係幾好笑，係咪叫消費者每半年換一次機

你入去消委會office睇下佢地用邊部

B mola係科大研發氧眾解技術壽命比活性碳多10年 因爲拎左專利 其他廠只可以用活性碳或其他短壽命物質

被醫學界評估專業醫療器材，廣泛公私營機構搶住用

其實睇濾網，好多貴機都係用CHEAP野。但其實最CHEAP同最貴既濾網成本都係差幾百蚊，但部機就賣貴一萬幾千。

咁你口中大家都用同一塊網點解平價機表現好過貴機

咁佢表現同耐用評分又冇得睇

之前先有支那評測屌柒米做假

次次有中國製中榜連登都必屌

買都係萬幾yen
香港賣4千幾
啲水比代理同零售吸晒
搵代bid買再淘個火牛都唔洗兩千

有幾多人買DYSON係為咗因為佢實用

你睇吓 b mola 係邊間大陸OEM
同埋科大研發團隊係咩人就知

換 filter 先貴，反而 panasonic 個 filter 可以用好耐先換。

小米果個本身係日本設計師設計
之後小米請左個設計師扮自己設計

個部香港最平係2600
Amazon 就1700到

HEPA等級 濾淨率 (total) 濾淨率(local)
H10 > 85% ---
H11> 95% ---
H12> 99.5% ---
H13 > 99.95% > 99.75%
H14 > 99.995% > 99.975%
U15 > 99.9995% > 99.9975%
U16 > 99.99995% > 99.99975%
U17 > 99.999995% > 99.9999%

你用H15級數濾網點都唔會差過H13，但好多名牌入門機仲用H10，咁緊係輸俾小米啦，小米CHEAP極都仲係H11。

Dyson 隻HEPA 撚港女同連登仔就得
啲Filtration rate 用ISO 標準出哂事

大陸只有騙子是真的

佢淨係贏dyson啫，標題講到好勁咁！

無事嘅
你夠膽唔怕死咪買小米

因為貴機塊濾網HEPA級數仲屎過屌米囉。大廠入門機都係專登用CHEAP野黎提升自己既高級機足料。

消委會奶左共好耐啦....鬼有人睇咩

會爆炸，不了

消委會又再一次吹奏大陸牌子

仲有公個力？

成班傻鳩內文都唔睇

用緊sharp
filter可以用5年

下遊兩個做標題

呢部屈機
唔洗試

試咩都係平野好過貴野, 雜牌好過名牌

Dyson產品線太多，佢D低級機真係專登做到咁CHEAP，整出黎完全係襯托佢D高級機種。

不枉養左淋病囝囝咁耐下！！！！

咁快手

不過消委會測試不嬲on9

你話大陸野好
我唔會信你

你有份一齊屌大陸野出事
我就會信你

講完
你一係講我岩聽既野, 一係就收聲
你講D我唔岩聽既說話仲想奢望我地會信服你??
消委會我諗你地真係自視過高囉

去amazon jp買隻日章火牛就得

中華人民共和國 香港特別行政區 既消委會

咁多野唔引用 引用GB國標

消委會垃圾報告

小米d野連左wifi你諗下用來做咩？

一體式服務
好似APPLE咁

我果部兩年就就係咁買，香港行貨個model舊日本2，3年

支那小米 不了

始終架仔野好

屋企兩部小米，一部Philips

單純cost performance既話，小米真係平，4-5個月換一次filter, 200蚊送上門

philips 一年左右，但係一套filter成千蚊都黎，仲未計部機本身都貴

我覺得平左既錢就係去左小米個app同你既個人資料到 食得咸魚抵得渴

大金呢屌

燒毀會

話時話 , 消委會測試完d 機會點處理

放office用，所以點解買dyson, hitachi

大金新果批野食晒屎啦

仆街 之前買咗部大金

iqair掂唔掂

dyson一向賣様，而唔係性能
同apple一樣

連埋你其他connect左嘅電腦d資料一體式送翻大陸比共慘檔維穩

不如叫屎米會